<h1><strong>Видео обзор фэтбайка Alaska Mountain 3.0</strong></h1>

<p><br />
Ура! у меня появился велосипед с рамой по моему размеру - 22 дюйма - это был главный критерий по которому я выбрал этот велосипед. В этот раз я обошелся штатным подседельным штырем . Вспомним, что на мой первый фэтбайк Sputnik &nbsp;с рамой размером 17 дюймов мне пришлось заказывать гигантский подседельный штырь, длинной 50 сантиметров!<br />
Велосипед Alaska 3.0 очень похож на американский Framed Minnesota 3.0 Fat Bike, а скорее всего это он и есть. Я не вдавался в историю этого дела, но вероятно &nbsp;для Framed велосипеды делают в Китае. По словам продавца Alaska 3.0, является усовершенствованной моделью Китайского фэта sinbao xd 4.0 и делают его на том же заводе. Так что мое предположение что фэтбайки от Framed, Sinbao и Alaska 3.0 есть ребрендиговые версии одного и того же велосипеда вполне может вляться истиной. По большому счету не особо важно под каким лэйблом делают этот фэтбайк - вел мне очень понравился.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/93789/93789_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg2/83781880/93789/93789_800.jpg" /></a><br />
<br />
Некоторые особенности, которые я выделил по сравнению с моим первым велосипедом Широкий руль -(ширина его 710 мм) прибавил уверенности при прохождении сложного рельефа, но добавил сложности при прохождения лесной чащи и редколесья- как оказалось с широким рулем сложнее вписываться между деревьями.<br />
На велике установлены монстрозные покрышки толщиной 4,9 дюймов. Увеличение толщины покрышки на 0,9 дюйма существенно увеличило вездеходные возможности велосипеда. У меня были опасения, что увеличение толщины покрышки скажется на ухудшении скоростных характеристик в шоссейном режиме. Но опыт показал, что на скорости это не сказывается, даже по ощущениям ехать легче.<br />
Пока велосипед весит заявленные 16 килограммов, но после апгрейда монстровым багажником моего производства и крыльями он потяжелеет - ничего не поделаешь - для велопоходов эти доработки необходимы.<br />
О чем еще стоит сказать - конечно об обвесе. На велосипед установлен передний переключатель SRAM GX 2x10 , задний переключатель SRAM GX 10. Система с двумя звездочками по 28 и 38 зубьев соответственно. Я бы звезду в 28 зубьев заменил на более маленькую для особо экстремальных участков, когда требуется максимальный момент. Так и сделаю при замене системы когда износится. Сзади стоит кассета от Срам на 10 звезд от 11 до 36 зубьев. На данный момент такая конфигурация передач меня удовлетворяет.<br />
В отличии от моего первого фэта &nbsp;Fatbike Sputnik здесь стоят гидравлические тормоза с дисками диаметром 180 мм.<br />
<br />
<strong>Технические характеристики на момент покупки велосипеда.</strong><br />
Рама: 22&quot; алюминиевый сплав 6061 с держателем под 2 фляги.<br />
Вилка: алюминиевая, под дисковый тормоз, под втулку шириной 150 мм, через ось.<br />
Задний переключатель&nbsp;：&nbsp;SRAM GX 10.<br />
Передний переключатель&nbsp;：&nbsp;SRAM GX 2x10.<br />
Шатуны (с защитой)：&nbsp;SRAM Truvativ E400 Crankset 175 мм, 28/38 зубьев.<br />
Каретка под квадрат/ BB: Neco 120 мм.<br />
Кассета: SRAM PG-1030 , на 10 звезд (11-36 зубьев: 11,13,15,17,19,22,25,28,32,36).<br />
Цепь：&nbsp;KMC X10.<br />
Педали: YongHua YH-607X.<br />
Передняя втулка：&nbsp;KT M9CF ALLOY M15*14G*32H*150, крепление через ось.<br />
Задняя втулка: KT M9CR M10*14G*32H*190*200 мм, крепление на быстросъемном зажиме.<br />
Обода: алюминиевый, однослойный облегченный перфорированный обод, 80 мм ширина, 32 спицы.<br />
Покрышка: CHAOYANG Big Daddy H-5176, 26&quot; * 4.9, 120 TPI, фолдинговые, двойной компаунд (2C-MTB).<br />
Вынос руля：&nbsp;алюминий, 100 мм, на 4 болтах.<br />
Руль : алюминиевый, 710 мм.<br />
Тормоза：&nbsp;дисковые, гидравлические SHIMANO M365 Hydraulic Disc Brake с ротором 180 мм RT56 (передний и задний).<br />
Велоседло：&nbsp;WTB W165-1593.<br />
Подседельный штырь：&nbsp;алюминиевый с зажимом под шестигранник (не быстросъемный), диаметр 31.6 мм, высота 350 мм.<br />
Вес : 16 кг</p>

<p><br />
<strong>Видео</strong><br />
<iframe frameborder="0" height="500" name="embed_83781880_11" src="https://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1515438000%3Aembedcontent%3A83781880%2611%26%26%26youtube%26s4gzYbq4Fr0%3Af420e2a4a14f7a63fe31de05b0bc257fad3e1d62&amp;source=youtube&amp;vid=s4gzYbq4Fr0&amp;moduleid=11&amp;preview=&amp;journalid=83781880&amp;noads=" width="800"></iframe><br />
<br />
Ключевые слова:&nbsp;<em>обзор фэтбайка, Alaska Mountain 3.0, обзор фэтбайка Alaska Mountain 3.0, тест-драйв фэтбайка, тест-драйв фэтбайка Alaska Mountain 3.0, fatbiker.ru, фэтбайк, фатбайк, fatbike, fatbiker, фэтбайкер, велосипед для бездорожья, велосипед с большими колесами, велосипед для езды по снегу, по снегу на велосипеде, велосипед зимой, mountainbike, mtbaction.</em></p>
